韓國啲後生仔生活係咪好困難？

講緊佢地畢業至30果班

韓國人玩精英主義到癲左
淨係當地最top嘅大學先有前途（唔記得邊幾間）
只有少數精英大學生/有家底識人
入到三聖個啲大財團
淨低果啲好似做緊低人工狗
有啲似香港咁

利申：睇過網上news 講

記得佢地大約畢業至30果班
生活仲差過香港

感覺哩個世代中無論邊度既後生仔都係生活得好困難

因為上面個D人口基數好撚大, 嬰兒潮出世o個班

韓妹識六個都係賣肉或做showgirls

g

佢地為左一份起薪14k港紙嘅政府工可以長期唔做野full time補習溫書不斷重考

係,全亞洲最撚慘

有冇咩實質數據睇到點慘法？

樓價？樓租？月薪？失業率？

SKY 個三間大學

佢地想成功出黎得2條路 一係入大機構, 一係考公務員...
香港都叫有少少外國模式 可以跳/走下升下人工咁...
仲有老屎忽,OT文化, 仲要玩合約 有排先坐到正

上網睇過以前入咩大學決定未來
依家係入咩中小學決定未來
入最勁大學係學校唯一指標

工作上我覺得日韓都好撚慘

玩合約真係好撚慘 聽講呢個係金融風暴後遺留落黎嘅問題 個陣大把人冇野做 咁啲公司需要人力但又冇咁多錢請個正式員工 就會請合約制嘅人 大概得幾千蚊港紙一個月 冇升職 冇員工福利 簡單啲黎講姐係廉價勞工 咁個陣環境咁差啲人梗係點都做 到而家好多公司都仲玩合約制

請問韓國後生仔
買樓嘅道路如何

日韓都係一樣畢業就要入國企
入唔到人生巳完

政府公營個啲一大堆
野又要專精但就無保障人地

個文化係咁，我做緊個間公司韓國有 Office 都算出名，聽講入職做散仔都爭餐死 。

咁韓國做啲普通行業
係咪一世買唔到樓？

睇過韓劇《未生》，覺得韓國成個職場文化好畸形。

再加上早排有張gif，講韓國有個IT後生仔被上司大巴大巴咁車埋去，睇見都覺得慘。

其實唔止香港及強国
歐美都係，最有錢果班都係嬰兒潮
佢地控制左個社會，權力，財富，政治

香港人一世幫誠哥打工
泡菜一世幫三星打工

南韓、北韓定日本後生仔慘的？

南韓，日本，香港，邊度最慘？

人地樓平好多，人工少香港少少

3舊都係屎 香港冇咁臭...

職場文化黎講香港算冇咁臭，但都唔好得去邊

韓國樓一定平過香港好多

不如問邊度做廢青最爽

平都冇用 市區都係買唔起 再者樓對佢地咩意義呢其實 香港幾乎係所有人的人生... 佢地唔會呱

做練習生/oppa咪得

所以需要第三次世界大戰搞搞佢

幾多個紅得起

因為依家係資本主義發展有史以黎最發達既情況

又無大戰洗牌

全球貧富懸殊只會黎越嚴重

歐美只會不斷發達 , 非洲只會越窮

仲慘過台灣

人地有民主選舉，所以普普通通做個店員都食好住好

利申: 隔離飯香

點解無人sell買韓國樓?

係咪代表個market好差?

日韓人民可以用選票改寫命運

咪即係香港咁

咁一定係日本冇撚得輸

幾年前公司旅行聽啲導遊講
啲大學生畢左業如果成績唔夠好係會不停loop讀到夠入啲大公司 例如三星 LG 呢類
同埋階級觀念好重 又要分敬唔敬語 放工個組長唔企起身叫走冇人敢走

咁亞洲黎講 香港都算幾好了

之前睇條片個後生仔唔知得罪老闆定做錯野 比個老問兜巴車埋去 係全力個隻 跟住仲要跪地求饒 個時起日本睇新聞睇到 唔識日文唔知前因後果

另外起日本見到好多打工仔放正都要食飯飲酒應酬 有次叫外賣等緊 見到對需班人講再見講成十幾分鐘先散 屌你

人比人比死人 香港都唔係好 而且亞洲地區,後生仔行的路愈黎愈似 又係考公務員,大企業

見到廢老要行敬禮,廢老一唔高興可以一野落你個頭到,仲癲過日本

見面先問你年齡睇你幾大然後決定用咩態度,語氣同你溝通

淨係知個邊d後生買唔起樓
所以好多索性做月光族
玩左先算

究竟北韓定南韓生活慘啲

唔洗去到廢老年齡相差咁大
普通學校啲師兄師姐睇你唔順眼都可以一巴一巴車落黎

台灣d粗重工作你肯做係辛苦但人工唔算差
日韓呢兩個垃圾地方係個個都唔想做
你肯去做呢d冇人肯做既工都係極低人工
個社會風氣係覺得你讀唔成書冇出色抵你又窮又辛苦做呢d野

世上總要啲垃圾嘅

日本嘅話通常外資係日本業務唔會有日資咁大講出黎無咁響
但通常人工係高過日資
同埋外資可以行香港個套轉工加人工嘅玩法

日韓青年好 on9

香港嘅人權狀況差劣，都仲有人上街發聲

反而日韓有言論集會示威自由，班年青人都唔識得行使

但其實三文兩語好 都可以拎到香港收入中位數 雖然唔會發達 但都唔會好似佢地咁 只有兩條路啊

做野人可能會更開心

Are you sure?

OT文化 聚餐文化 小圈子文化 仲有公司老屎忽啲痴線壓制 基本成個東亞都係咁嘅職場文化 只係程度上嘅分別 香港叫冇咁嚴重囉至少你比人壓搾 你敢出聲爆佢大鑊可能都有勞工處平機會幫你 再唔係有議員新聞 先唔講成效但至少會有人幫到你出聲 但韓國係聲都出唔到 你就算同電視台報紙講 佢地都唔敢報 所以韓劇啲劇情唔好以為誇張 係真係有啲咁嘅事

人地總統都拉左落台
香港人發聲？？？

呢個真 除左蝗語 識英文真係好好 你想去外國做野人地最低要求都要識英文啦 唔識就好似日韓咁 只可以留係本土

人地要求總統下台咋，年青派政治份子敢對抗廢老咩?

萬8夠食？ 買唔到樓 申請唔到公屋

直頭同香港狗咪一樣 精英做大MT先有錢有生活
其他人就住狗籠
洗乜鄧人地慘 搵盆水望下自已好過
利申地底泥

韓青敢為世代不公而發聲咩?

服過兵役都唔敢勇武對廢老

人地d屋仲要大d 地又大d

我諗香港後生仔好難接受到日本/韓國果隻極端階級文化

起碼香港唔洗玩敬語

就係因為服過兵役。佢地果隻階級觀念比軍隊洗禮完，更加服從性強

起碼我地香港而家你出街同廢老嘈都可以屌尻佢

韓國你嘈，我諗你會比廢老圍毆至死

日本韓國老屎忽廢老文化都強過香港
韓國多得敬語唔少
其實世上好似無地方嘅後生仔唔辛苦
上一輩霸住啲位 老屎忽上身屌後生仔唔挨得
後生仔無論職場經濟政治都上唔到位

韓國後生創業都幾多 cafe餐廳甜品舖唔少 質素唔錯 比起香港mk個堆垃圾cafe

香港先慘，樓冇份，做野又多老屎忽，投票就dq曬，得返賣港可以投

因為上一代壓榨曬我地呢兩三代嘅資源

其實香港工時先係世界第一，樓價都係，係車費同食好少少

仲有勞工福利同annual leave 都係發達地方最少

韓國後生個自殺率好似勁高
韓國根本垃圾國家黎

香港被北方政權壓住，但韓青有選票有 liberty 有 freedom 都唔識用來對抗不公？

大好撚多 香港小本都要上樓 仲要個場勁細

無記錯韓國自殺率好高，好似係亞洲第一

都係果句，我睇你好，你睇我好

睇過漫畫話有人住網吧 夠平
(未必能作準)

出生率全世界最低,得0.9

有甜頭

年紀排最細d人對住長輩要做阿四咁

孔子條垃圾魔鬼害人不淺

日本男月入3.5萬住網吧 返工方便又慳錢：租屋很蠢

【外賣員之死】深水埗網吧「窩居」三年 41歲外賣員 電腦枱猝死

一撚樣

係啊 租平人工平料平 再加上佢地嘅cafe文化盛行 好多間都有心機又有料

韓狗唔識發動階級鬥爭自決?

最後咪又係搵d無權勢既人做炮灰，你唔係信班嬰兒潮會夠膽上陣啊

絕對係

東亞人都是比較低賤 但賤過黑人同南亞人

細個睇WTO 韓農係香港抗議
佢地好勁 一腳踢甩鐵馬桿 打鼓指揮
點解班年青人當過兵
淨係識服從 唔抗議

有民主

日本呢

都唔知幾時有得洗牌

三和大神，成個東亞都有

儒道無用耳

唔好話韓國 日本蝗國一樣 東方人嘅奴性其實就係比儒家影響左 唔好話因爲蝗國係極權國家而推翻唔到 日韓夠民主國家啦咪都一樣

觸發點係活葬人
拉完總統落台
世代矛盾有冇解決到?
(我唔知)

係因為文革要洗走舊有思想先少啲姐

其實大陸無儒家文化係因為文革被老毛鬥冧咗
毛澤東都算做左件好事

外國人係咪寧願露宿行乞
都唔住網吧？

因為當兵洗哂腦 之前睇新聞話韓國有個調查係問啲人滿唔滿意政府/國家 大部分女性都係講唔滿意 男性就大部分滿意

宋仲基都係好彩咋 佢地娛樂圈年年都有幾十隊男團女團出道 演員又係 仲要韓國出得道嘅唔睇樣都要有才華 有幾多個宋仲基呀

民國時期個班出國浸水個班青年帶左外國文化返黎 加上共產主義本來理念人無階級，國無界分，財皆公有，各盡所能，按需分之。

簡單黎講，聽話、死左難做同條命夠硬就有機會向上爬

識個操流利日文+英文+廣東話+普通話既韓仔三十歲都仲喺香港同台灣working holiday做啲hea hea地既工
佢話留喺韓國都係差唔多 倒不如周圍見識下

大陸人係做又36唔做又36嘅心態
反正去邊都係3000蚊
老細搵緊幾百億又唔會care你果3000蚊
低層個個都係hea住做
返工打王者榮耀
拖得就拖，hea得就hea

因為南韓無論邊個做總統都係做緊財閥條𡃁
淨係三星都佔緊全國gdp 40%

所以咪正式變成今時今日既支那鬼國

班魔鬼畜牲冇人性冇道德冇底線,反人類反文明反自由

反自然反神

3和

wfc

人地國家有選舉權及被選舉權，年青人可以參政吸韓青票

柯P 都選到台北市長啦

日韓其實都差唔多架咋 衰嘅野唔同但程度都係好嚴重

學校要入三大，公司要入國企，
3星lg個幾間，一係做公務員，
做其他賺既錢都唔太多，
所以有好多細既會去做練習生，
為求出道，用出道個3年賺最多既錢，
但現實唔係個個都可以
所以好多人就負債

日韓打工仔模式其實都係差不多，
入唔到大企業就bye

問過啲韓仔nonloacl students

聽過其實喺香港啲高排名學校讀完返到去其實都唔錯

做韓星或者黎香港整個部隊鍋都賺到你笑

好彩...但在人氣方面 好彩當完2年兵就接套太陽的後裔...
唔係可能都要沉下

世界就係咁嫁啦 資源係得咁多 人就無變少

去旅行都有時會遇到D韓仔同佢地傾計,以下都係聽佢地講得知,所以可能有bias
成個韓國都係行精英主義,佢地mindset係做唔到精英=垃圾=人生冇意義
如果你冇父幹只要入唔到大學既話人生基本上已經玩完,只可以做下欄工種,一世俾人睇唔起冇女會溝你etc
入到大學都只係過左第一關,如果入唔到top個幾間大學,畢業之後都爭唔到入大企業(e.g. samsung)裡面做野,你之後亦都唔會有機會轉得返入去,一世只可以打牛工 (因為官商勾結好撚嚴重,中小企競爭力好低,出手亦都好低)

總結係入top大學等於佢地人生既一切,其實都幾痴線
不過香港都朝住呢個方向行緊,只係冇咁極端

香港咪一鳩樣
你睇翻D入唔到Degree嘅中學同學撈緊咩
地盤已經算係撈得掂果D
好多一世撈sales，waiter

韓國敬語真心閪
年紀大過你講野就係啱 駁嘴就係無教養
不過年輕一代之間就好似無咁嚴重？
但呢樣野有樣好就係 年紀大既又真係會自動有種責任心照顧啲細 有鑊都係大既揹
但如果條友年紀大得黎又閪 咁成件事真係好惡頂
利申 睇開泡菜

唔做體力勞動工作? 再唔係仲有倉務/跟車/職業司機吧?

愈發達嘅地區，體力勞動工作愈得到尊重

中小企人工得大財團既一半,做幾耐都係得咁多到
所以會不停再讀書,不停考大財團去到30歲未做過野都唔出奇,整容風氣問題不論男女都會整下等個樣係靚仔靚女,咁不論大學&大財團面試都容易被收&請

仲有韓國有極多囡囡走去英美澳加到做

所謂發達, 人地唔止經濟方面發達, 連人民質素都一樣, 根本兩個層次

人地幾百年哲學家諗出黎d野唔係白做

聽講而家入到sky 都唔等於前路光明
因為佢地市場開始飽和食唔晒班畢業生
（呢個上網聽返黎 唔知堅唔堅）

其實最恐怖係佢地個種崇尚sky 個種心態
香港就算係非三大都有科見得下人
（三寶 /bu 傳理）
但佢地係癲到 入唔到sky = 垃圾

經濟發達，但經濟規模撐唔起個人口結構?

唔好on9,依加冇呢樣野存在

下屬的功績是上司的功勞，上司的過錯卻是下屬的責任

依加係老人打壓後生同推後生送死,殺子文化係亞洲遍地開花

你估好似高等白人國家咁?人地年長者用身體擋子彈保護後生仔最後冇左條命,亞洲就領導走先

十年前香港後生仔就好過日韓
近年一定差過日韓
日韓頂唔順壓力 可以住返農村,
香港只可住劏房 劏房係完全痴撚線

係 香港好過韓國好多

之前睇日劇寬鬆世代又如何
覺得全亞洲普遍都有依啲問題

香港財閥壟斷仲勁過韓國

台灣如是...

架仔 大陸 韓仔 鬼佬 公司我都有做過
韓仔好大男人 唔係講笑
架仔工事完 收工變第二個人
韓仔收工 都係大男人
壓力一定大過香港

男人服乒役又哂左2年時間
拎外藉唔洗服個啲又會比人睇唔起

幾年前有套韓綜真正的男人
睇住班男生去唔同既部隊
真係好辛苦

韓國欺凌文化又好嚴重

有幾連登仔話想打仗洗牌
你以為死嘅真係𠴱啲有權有勢有錢嘅上一代而唔係你地呢啲冇權冇勢但有體力打仗之後俾人強制徵兵嘅後生仔？

個阿姐分分鐘都比唔知幾強多個前輩執過幾多劑

做新仔就大撚鑊
服招呼都招死你

起碼買到樓

其實仲有KAIST
聽之前exchange 既韓妹話而家好多高中生都揀KAIST唔要SKY

極大化既存在、競爭、導致左弱肉強食、適者生存既地步 係時候黎一次天罰大災難 冚球產 重新洗牌

大陸it狗好好撈

如果要加埋買樓做index 香港冇得輸 屌打全世界

真係重新洗牌嘅話，恐怕人類文明程度會倒退到工業革命前

即係玩優生制/菁英制

全世界都好撈架喇 除左香港

仲有做idol/演員

可能我唔知，我發覺日韓老屎忽文化好似比支那嚴重

韓國唔興買樓
佢地啲樓係分年租定月租

月租個啲又係會比人睇唔興

不過原本孔子都唔係想人地盲目敬老
係咁多年後D人曲解左

資本主義嘅錯

再加政策向老人傾斜

點解韓國冇暴動

就算打
班權貴一樣唔使死
死都係死窮人

即係做雞做鴨

識得唔少韓國後生仔
我幾肯定
如果講普通人既話
韓國一定慘過香港好多
佢地唔止係貧富懸殊咁簡單
而係成個社會人同人之間競爭好劇烈
經濟上大財團完全壟斷
仲有完全唔人道既職場文化

其實係個社會制度漫性自殺
日日放工應酬, 進一步壓榨做運動時間
普遍人都更容易有三高/ 其他疾病
最後都係社會/醫療系統賣單
不過到時政府肯唔肯揹飛就難講

有人問有咩指標可以去衡量
其實睇自殺率就得

夠香港難？

總有啲人搵香港黎鬥慘
自己食屎就唔俾其他人辛苦
自己食果舊屎要係最臭先自豪

班老鬼好叻架
話自己年紀大唔打得
之後應該會送人地d 仔女上戰場
自個d 仔女就送去外國保平安

南韓 男性地位 比女性高n 倍
好似話最鐘意打女人
韓國男人本身都係既得利益者

老實講 去過一次韓國都覺得呢個國家啲人硬係有種好黑暗嘅感覺 加埋終極老屎忽文化

仲有出生率

韓國真人真事犯罪電影都覺得好撚痴線

人類既極惡,當然支那,墨西哥都唔差

石器時代

撈唔掂個班就開炸雞鋪

係KAIST?

我記得睇過新聞話係讀唔成書個班先去做偶像，而且整容 練習嘅洗費開資係借比你用住先。到真係出道個到係要還，即係有段時間都係做免費勞工

香港係衰係中國威脅
其他方面依一刻暫時好過依兩個地方

文革果陣燒孔子像都燒唔少
不過洗走左儒毒之後中果隻共毒仲衰多兩錢重咁解
成個國家都無禮義廉恥既道德觀

香港都得架。厚面皮啲申請綜援囉

歐美等市場唔係
大把位比後生上，用創新carry國家

其實睇返歷史,資唔資本主義個世界都係咁架啦
強國永遠都會欺壓弱國,不過古代果陣係直接燒殺搶掠,大把國家同民族比人殺到滅族
富者愈富,窮者愈窮既現象一直都存在,要等到D土地比人買哂霸哂,平民百姓窮到冇野食先會打仗洗牌
不過依加好難想像到香港人未來會窮到冇野食

商業黎講香港比較容易，就算小弟非三大畢業都可以一步一步向上流，然後讀個好MBA洗底就可以；工作環境鬼佬多，先輩後輩文化冇咁嚴重，交到表現就可以上位。job market 集中，機會多，轉工可以加人工，唔會好似日本咁被人覺得你做唔掂先走

藝術、工業、科研同手藝就當然難，市場窄資源少

想返工唔辛苦、準時clock in clock out、放工吃喝玩樂，然後到時到候升職加薪住大屋揸靚車？以前唔知，但而家呢個烏托邦一定唔存在

十年前香港根本應該同歐美比
係九七後先降格到同亞洲比

韓國真心恐佈 一定要入大企業

其實大陸一二線城市，啲年青人生活喺好hea

因為啲老人退休社保一個人都幾千人民幣一個月，又多獨生子，兩老慳慳地可以養埋嘅仔 已經未計農村有地果啲

啲老闆知道啲年輕人賺錢買花戴，又唔鬧得一鬧就走 再請過又係差唔多

其實簡單講，勞工權益只可以靠工會，靠政府全世界都會死

冇工會制度嘅國家都係人食人，只係嚴重程度不同

儒家文化圈

雖然題目講韓國 但有人提日本 off topic 講兩句

上一間公司 香港係亞洲總部 都幾多日本仔派係香港做

佢哋成日好似抽中獎咁 5點半已經容光煥發 笑笑口咁企係lobby等lift

根本全世界青年都係一齊慘
東亞，東南亞尤其嚴重

亞洲地區有邊個國家生活係輕鬆唔使做

邊間?

係

極級精英主義/儒家資本市主義

出身或學歷決定你的人生，入唔到當地既三大，又無家底，只可以做低人工的工

其實去日本旅行都見到班打工仔好大壓力個樣 有次9點幾走都見到d買五十歲都要應該 講再見都係咁90度好多次 行唔夠十步八步回頭眼神有交流又要打多次招呼 直度唔見左人先挺返直條腰 跟佢望到佢個樣好攰好落寞咁 我都google過好似佢地一般一份工就打過世 佢地文化好似係轉工就當你唔係有誠信做份工咁 同泡菜好似都一樣

一聽你講野就知你未去過

兩樣都無，除非你去做練習生

所以支那人已經感受到一孩政策所帶黎無窮好處

深圳果d靠賣地暴發既，個個屋企都一個仔/女，d後生根本唔洗做

鄉下個個打閒工

真係唔知邊個無無出過去
講緊生活困難, 人地個邊做左技工仔都買車買樓
你有本事大把私人FUNDING注資搞生意
唔使讀U都唔會淨係做下欄野求不番身

就算做下欄野人工都高過你隻井底鞋 人地開地鐵做清潔你肯定節日更一搵多人幾成都有

有本事你就講2句睇下你識幾多 去過邊做野見識過咩

係
應該成個衣食住行、OT及工作時間、打工壓力、上游可能性 etc 一個index......最後都一定係香港最仆街，因為訓都無地方訓

iu困唔困難Y? 佢住緊明洞過千呎大宅 要乜有乜？困難？食得架？

但係社保個制度喺爆硬

社保一cut，廢老生活下降，後生要出來挨，一定暴動

香港人生在福中不知福

韓國人可以做idol(門檻比較低）但係真正大紅既係真係得萬分之一，競爭大到不得了。
素人—>練習生—>出道 已經西走左9成半人
出道後紅得起既（2線或以上）少之又少
有人統計過某一年出左40幾隊組合，上到2線或以上既得3隊。 練習生又要控制體重，好多人冇餐食得好，基本上得午餐食（早餐飲杯野，午餐食半飽，夜晚食沙津）而且好多公司都有要求，未紅之前唔比用手機。
但係2線團還公司錢都要2-3年，到有自己收入，個團都差唔多flop，收入都唔算高。
除返開條數，分分鐘得3-4萬/月
3-4線團收入差唔多可以同普通人比，再差少少有d人仲會打多份pt先夠自己生活。

真係行idol路線而紅得起既，同香港讀到醫差唔多。仲要好睇運氣

咁你咪做你既下欄野 活係自己幻想出黎既世界囉

屌，笑左 呢個回覆好撚膠

iu又係好彩 大把唱得有樣/整哂都紅唔起

Iu都出道哂做星 咁多fans點餓
但韓國咁多人有幾多做到星？

唔著bra

正常韓國人到左中學發現自己唔係讀書料，就諗定後路，有樣就練習生

你有本事撚有時間係到尻up咩
Fun你老母個ding呀 傻尻

問你去過邊做過咩又答唔出,中學畢業左先再ff啦傻仔

你係咪而家都發緊清醒夢呀

韓國租樓要比一大筆按金，可能係樓價既50%以上，按金越大，租越平

講還講可唔可以唔好吹奏香港呢個垃圾地方
人地至少唔洗捱香港d 樓價先

算鳩數啦你
你講既野己經暴露左自己既見識
所以你去過邊我就唔問啦

香港係好啲啲
但唔代表唔係屎
大把支那狗同你爭飯食同做廉價勞工
想像唔到正式回歸果時會點

點解競爭咁大嘅地方
反而冇歐美啲冇咁大競爭嘅地方，講快樂學習嘅地方，咁大競爭力？

反而窮既地方後生仔仲開心

香港有間工程公司都係韓國人主理
返8到8，包住宿
但撞埋香港同事都會用韓國文化去管
純粹覺得你無眼望住佢講野/恭敬態度
已經衝埋黎抽起你件衫

同韓國人做過同學亦做過同事
最憎係啲當完兵既超齡大叔做同學
又係有咩事唔順眼就屌個女同學
之後個女同學駁佢咀
個大叔即刻跳左制衝上去
仲話你咁既態度係韓國死撚左啦
埋邊有其他同學攬住

女同學再駁佢一句呢到唔係你既大韓民國呀
你夠膽咪打我，睇下報警拉你定拉我

韓劇睇下就算啦
韓國梗本無咩靚仔
成班都垃撚圾自大狂

雖然1999
我諗佢想講韓國國內地區既人競爭大
但國家既競爭力不及其他國家

韓狗好多3角眼,勁樣衰,條jj全亞洲最短

講緊普通人條友無端白事拎個明星出黎比

你講野之前用下腦先得唔得？仲IU IU
00後真係好撚on9

巴打好有語言天份

台灣？
果面懶開？

識班韓國朋友

見陌生人第一件事問人幾歲
確定尊卑 用咩敬語 唔問清講錯既話比人屌到飛起

同埋女人要顧家 煮飯洗碗一定要做
大男人主義岩哂連登仔

男既當兵一年幾 讀緊u入伍 平均畢業年紀24-5
識d韓仔都話當兵哂鳩氣 浪費時間

總之女既冇地位 男既返工低聲下氣
成個社會講面子 見工痴張相要執靚d 咁撚多人整容唔係冇原因

其實而家崇韓班女好多只係單方面睇完韓劇 / kpop 就ff d 韓仔個個好似劇入面營造出黎既白馬王子

我以前係蘋果fb 見過有條女話韓國傳統文化好尊重女人
屌 韓國兩班文化行左五百年以上
夠膽吹水話韓國傳統尊重女人

日本做老婆可以做財務大臣管錢
係出街要對老公客客氣氣
韓國內外老婆都係冇地位
要早過老公起身煮早餐 做咩都要問老公意見
出身唔好甚至唔准同檯一大家人食飯
東亞儒家文化入面 做韓國女人係最低賤

大陸仔 番去世界強國睇中醫發清醒夢啦井底蛙

唔係SKY（依次序為首爾、高麗、延世），就算讀到大學都玩完。

啟發思維+ 開放社會 vs
考試遵向+ 亞洲式社會

留名

日本

香港洗牌

日韓以前早幾十年好多人熱衷政治嫁
要幾激進都有
赤軍就好出名
不過現時可能連生計都成問題
好多人都變到政治冷感

佢地考咩試都會去補習
考公務員試都會去補習

好白痴 我都會睇韓劇j下韓仔 但我一定唔會揀韓仔做男朋友或者老公 因為睇得多呢個國家嘅新聞 知道佢啲文化就知呢個國家啲男性好多都係垃撚圾 好多都打女人呃蝦條 就算佢係啲咩認真專一男都係大男人好專制個啲

因為個度公務員真係好難考

成家立室第一層樓係政府比首期，貸款低息到冇咁濟，所以韓國人唔會亂買樓，亦都要揀到最好先肯買。不過想買另一層就要自行搵銀行估價做stress test。另外每層樓轉手都要收40%稅，所以韓國冇人會炒樓，呢d政府就真係做到嘢喇

基本上做收工番到屋企老母會以為你同同事相處唔到冇野做，韓國同日本一樣有開工冇收工，最多有部長帶你去飲酒食飯出公數。未生一開始直程慘到比人排要自己做哂最下欄嘅嘢，又冇得一齊去飲酒食飯。韓國男人冇煙冇酒做唔到朋友，偏偏佢又係乖乖仔比人恰

東亞冇乜邊個地方好

用曲線踩民主既手段黎講,閣下都算低質...

好多以為係正嘅樓其實係貧民住，佢地仲停留係貴冑住平地山頂，貧民住山腳嘅思想，所以屋就算大好多靚，係韓國人眼中都只係賤民，但百零萬仲有政府幫你比首期已經唔洗擔心住屋問題。最貴嘅樓對住漢江都只係香港普通私樓價，佢地從來唔洗擔心住屋問題，對佢地嚟講考功名緊要d

鬼佬搞資本主義,東亞人搞資本主義
點解會搞到咁撚樣

冇錯，唔肯講年齡fd都冇得做，變面快過四川

你應該講清楚d
拉左政治人物下台係好嘢,但對改善佢地工作環境/民生野應該係0作用

有個好鐘意日本嘅朋友去完wh都頂日本唔順，話去洗錢就算，工作文化真係連外國人老細都可以閪到日做十幾個鐘

其實唔可以100%怪孔狗,始終係n年前產物
最仆街係後面果d政權人物
漢朝我記得有個撚樣規定科舉寫野唔可以超越你老師教果d
變相嚴重限制思想進步+洗腦
獨尊儒術果個更加唔洗講啦

其實好似全亞洲既年青人一樣慘
除左新加坡之外

呢個真
岩岩出黎做野果陣以為自己已經好撚hea
但深圳果堆廠佬完全係另一個境界黎
上海果班感覺好d,但好極都同我有得揮

北歐由資本主義發展到社會民主主義

一定要同輩先係朋友，最親但又唔同年紀只能係「好好既姐姐妹妹」
呢個樣日韓都係咁，同過日本朋友食飯，成班明明係好frd，但年紀唔同，對話上一定要敬語前後

係當權者利用部份孔孟思想控制人民唧
反抗上位者既內容唔會講

之前睇過話一係入三叔一係打政府工

赤軍唔係蘇聯D狗黎咩?

其實冇用
因為韓國政治人物就係三星走狗
你拉倒一個落台 佢派第二個黎繼續

講開社會民主主義,
美國民主黨都想玩呢D (Hilary, Sanders),你睇下黑馬執政果8年搞到美國變成點
北歐講競爭力我真係唔識,但我覺得唔會及得上美國,甚至將來既支囯
始終係溫室小花(利申,好少睇北歐社會野)
而且呢種模式要靠適量既右翼/民族主義控制(丹麥),比外來物種入侵就仆撚硬街(瑞典)
瑞典真係全面崩潰咁,好可惜

留意番，韓國總統冇一個有好下場

北歐本身資源豐富+相對人少先玩到佢地個套

呢個po好好笑，點解會有人覺得韓國日本慘過香港
日本畢業出黎第一份工既4/1人工已經夠佢地搬出黎租公寓，港豬成份糧都係勉強2房單位
韓國樓價係香港1/4，但人工同香港差唔多水平
洗唔洗你地黎憐憫

咁exchange來香港啲韓國大學生係咪有家底？

練習生仲慘 出唔到道就做炸雞

普通人，無娛樂圈運
唔入悶一世

香港 台灣 日本 韓國
鬥慘應該點排

其實我唔係想屌你
香港地好撚柒鳩多行業都係要sell野
你自己上求職網十個有九個都係呢種性質
唔好再停留sales=低人工呢個遠古時代心態

同連登沖aco工咁 一樣

無知一問
佢地有無最低工資?
同埋佢地平均收入係幾多??

係香港做港女一定好過韓妹日本妹

港女係世界上係女人最好物種

梗係講緊bossini sales 果D啦

其實其他國家首都樓價咪又係咁
雖然未必有香港咁誇張但首爾東京都唔平
香港人死在香港細 日本韓國台灣都話可以返鄉下/去其他城市 香港人頂唔順就要去鬼國

漢朝無科舉

香港地讀唔成三大都搵到好工
廢既都識去ive讀工程，或者做護士，考差佬
人工勁過fg

但韓國無呢個情況，出身/讀書能力決定咗你既人生
有運既咪做練習生去紅，但一百個入面都唔知有無一個。

如果用房屋睇，一定係韓國好，識既韓仔成日笑香港人成世做樓奴，仲笑咁都忍到唔反政府。韓國後生仔個個掛住追星，發明星夢，考現代科舉，加上，人人唔怕無樓，根本無咩人反政府搞政治

韓國既情文化真係世界第一垃圾

樓價都會有跌嘅一日，爭在遲定早
但文化上嘅折磨係根深蒂固

呢個post 學到好多野

因為你只係用自己最痛嘅嘢嚟衡量人哋嘅痛苦。

想像到條傻尻手震震打字個樣

你柒左就摺埋一二邊啦

綜合來講台灣應該比較好

其他人唔識出來參選? 唔通會好似港共咁 dq 咩?

對住啲封建制度，尢其係對住上級絕對要恭恭敬敬低聲下氣，其實真係幾難頂

係財閥壟斷，如三星，Lg, 現代。。。top大學畢業生爭入仲多過政府

住過韓國幾年，Samsung霸權絕對大過城哥係香港比

衣食住行各方面都有

之前viu tv播過套韓劇叫自體發光辦公室都有反映佢地嘅職場文化
就算年紀大啲都好，只要係職場地位低就可以比後輩用非敬語對待
對於韓國人呢班咁睇重輩分嘅人嚟講係極大嘅侮辱
同埋就算入到大財團都未必係做正式員工，如果做合約工就會比人當狗咁撚，屋企亦都會覺得你係個恥辱

下話？
香港人連工時都贏埋人地
日本人最低工資=香港月入中位數
成班港豬係度憐憫人類
人地做7仔人工都高過你地fg

淨係民主已經贏晒la
我地將來揀既議員，十條友十條友都係禮義廉黎

政治，生活，工作
人地有d咩係會衰得過香港

連登就算啦
一定講到韓國地底泥，跟住話日本同韓國一樣垃圾

仲有做整容藝人，開食品店整垃圾食物

搶晒資源

東京7仔有1000yen時薪
香港得40蚊
PT sales賣衫得50

韓國FG起薪 2016
大企業 22K
中型企業 17K
細企業 14K

韓國三大入大企業拎22k
香港三大乞食科拎人地細企業價

早前韓國最低工資委員通過於明年起實施上調最低工資至8350韓圜(約58港元)，企業界及勞動界分別對此表示不滿，除了加重商家的負擔之外，還有未能提升至部分勞動界所希望的1萬韓圜(約70港元)。韓國總統文在寅於今天在青瓦臺召開會議時表示，到2020年將最低工資上調至1萬韓元的大選承諾，實際上已無法兌現，就此特向國民道歉。

腥港人 ? 兩文三語啊巴打

連日本都係咁
真係無解

其實香港職場文化算好好，自由度大 , 失業率低 ...東家唔打西家 ..

剛出來做野人工係小d , 不過你有料既話轉幾次工，人工可以同d 老屎忽唔差太遠 ...

仲有，香港你真係有實力，絕對有機會發圍 ...只不過學歷泡沫令到好多人以為自己好勁 ..唔檢討下自己處事能力，人際能力 ,辦事能力 ...

最後，香港真係讀唔成書 , 都唔係絕路 , 只要努力同食腦 , 將來成績唔會比大學畢業既差 ..

連登仔:日韓年輕人真係好慘
日韓年輕人:喂喂喂 企開d啦 屌你老母

香港差好遠啦
至少係香港 讀唔成書 可以做技工 夠食夠玩

講撚到韓國冇技工咁
你地到底係咪真係知道韓國工作文化架

就算日韓幾慘
依然好你地港豬唔止少少
同我個日本人老死一路睇post一路笑

咁就係你太用hk嘅角度唸嘢啦，有樓萬事足。問題係如果日日係公司ot到返唔到屋企/返到只係睡，樓幾大都冇意義。仲要呢個講緊你有工wo，如果冇工嘅話話知樓幾平都買唔起啦，日日係屋企比父母話冇用係親戚面前冇面好過癮？甚至呢嗰都算好，如果唔好彩父母冇錢，咁一畢業就欠學校幾十萬仲要養兩三個人，仲要搵唔到工，壓力大到真係死佐好過。至於話韓國至少可以返鄉下嘅，其實香港都得啊，咩大灣區咪就咁嘅concept咯，咁你去唔去啊？韓國鄉下都一樣，你去到如果未夠老就一定冇工，而且係親戚面前friend面前抬唔到頭。夠老，又有醫療問題，真係話返就返乜。

簡單啲講，香港嘅問題係搵到工後唔夠錢買樓，韓國嘅問題係工都搵唔到，乜都唔使唸。我唔可以理直氣壯咁講韓國定香港好啲，只可以話一定要撿我都係撿香港，起碼可以搵到錢再去唸下一步。

咁呢度大部份人都無係韓國做過野 唔知都好正常者
我想講既只係 無引入外勞情況下 香港技術工人短缺
同埋香港對於 藍領階級 個bias無咁深
我office 個茶水阿姐講野都大聲啲 因為佢無野輸 大把公司請啲低技術工人

你唔好on9啦，人地日本7仔時薪70蚊啊
香港地班fg都未必有呢個數啊
講工時你班港豬有冇資格？
韓國政府仲要7點強制關電腦收工
因為某d日本行業ot過勞死就代表日本工時長
日本得兩成人工時係超過49個鐘
香港？
知唔知咩係需求金字塔？
人地滿足曬衣食住行先開始煩其他野
港豬連基本野都未滿足就係度煩埋人地國家既問題

香港茶水啊姐一個月有冇10k啊？
人地7仔講緊15-20k港幣啊

好簡單，老屎忽文化
美國無亞洲呢d陰濕文化

愈多枱底野既地方不嬲愈垃圾

日本物價都好高下
其實又唔洗踩港既
反正邊度都有佢地既難處

好撚高啊
7仔一盒便當30蚊
lunch拉麵40-60
250呎公寓一個月3000hkd租金
市區樓300萬港幣左右

人地經濟爆破之後仲要20年冇升過物價

香港7仔飯盒都20蚊到 lunchm記24

然後劏房租金6000
市區2房單位800萬
你自己講出黎有冇笑到？

你幾耐未去過日本
人地成20年係接近零通漲

成個post都講緊韓國，我都好specific咁講緊韓國，你就不停話日本點點點？？韓國政府舊要求官員不得貪污企業不得納賄啦，之前個總統咪一樣衰呢飯。係啊冇錯啊需求金字塔啊，最下面係乜？係食啊嘛，冇工即係冇錢，冇錢即係食都冇得食，仲唔係更基礎？再講韓國同香港唔同，收入稅9-21%（香港0-15%）換而言之韓國人工一開波就要至少減10%，再加上韓國本身福利好差..你要煩錢嘅地方只多不少。

日本啲嘢唔好信晒數據
譬如話飲酒應酬老細呢啲嘢，係唔計工時
但根本係工作嘅一部分

而且未計唔少人住喺千葉、神奈川，甚至高崎/宇都宮，每日返工放工單程都要用個幾鐘，日日都坐百幾km

訓覺時間都唔知夠唔夠

韓國最低工資58，宜家嘈緊70
仲有標準工時
港豬呢？

清點睇豚天猿出市區單程個半鐘？
講到港豬唔會ot咁
仲要自發性加冇補水添

香港返到屋企你以為唔駛ot咩

我好奇怪點解成日用最低工資來比，香港最低工資係低啊，但事實上幾多人真係需要拿最低人工？基本上只要有手有腳唔怕辛苦可以一世都唔使拿，因為洗碗都超過呢個數。而韓國就唔同，因為冇乜選擇所以真係會拿最低工資。其實台灣都一樣，台灣最低工資都高過香港，但香港實際人工高過台灣好多。

你都識講通常會高過最低工資啦
咁人地只會高過58唔會低過58啊
7仔都起碼58啊宜家
香港7仔39咋

仲有韓國非專科fg出黎搵14K已經叫做最低，港豬12k政府工都一大班degree狗衝
仲要人地搵20k樓下都輕鬆供樓

新加坡：折合約港幣$22,095（來源：新加坡人力部）
南韓：折合約港幣$17,891（來源：韓國國稅廳）
香港：港幣$15,500（來源：政府統計處）
台灣：折合約港幣$12,124（來源：台灣行政院主計總處）

Celine與丈夫均為上班族，現居於京畿道九里一個自置物業，二人早前合資約200萬港元購入面積700方呎的兩房單位。她指，雖居所不在首爾的市中心，但與首爾江東區只有一橋之隔，而樓價卻是市中心的一半，是他們能負擔的範圍，1小時內可到達位於永登浦的寫字樓，每日來回車費僅約20港元。
2球買市區700呎單位
港豬2球買140呎棺材盤

韓國人好撚慘啊！！！

女同學好勇武!! 其他後生應該都要咁一齊反抗
最好激到啲老屎忽爆血管, 等佢地也文也武咁開心啊啦

去日本玩只覺得好多野都平過香港，而且又好食

20年前就話日本物價貴姐
宜家你香港出街食個飯平極都40up啦
根本同日本冇分別
人地份糧仲要多你一半
樓價係你30%
係度話日本人生活痛苦
同支那人話美國冇民主自由比政府監控一樣
成班港豬笑大人個口

連登仔偉論：

香港人均GDP領先泡菜支那十幾年 保險、地產、倫敦金、物流、金融等產業秒殺韓國

最低工資只係益左新移民，香港唔需要，你係左膠(啲U記H&M拎緊50蚊PT大學生表示... )

日本人唔食三文魚
日本物價貴過香港

講得出以上是旦一樣野嘅恐怕連日本都未去過

泡菜人搵工辛苦係因為大集團福利實在好太撚多
同一份文員工係接近2倍差別
而香港因為全民低人工，所以冇呢個煩惱
香港真係好好啊！！！！！！！！！！！！

韓國大集團人工：22k
韓國垃圾細公司：14k

香港大集團人工：13K
香港垃圾細公司：13K

結論：香港工作環境比較好

仲有傻仔吹奏香港失業率低

香港失業率低，因為大把八大FG連13k閪工都照做

韓國大學生比例媲美台灣，然而韓國人好要面又眼角高，垃圾大學畢業都想入大企業20k起薪，所以咪失業率高

啱啊 香港入大學難度世界第一，但大學生fg都係同韓國同水平甚至更低
但韓國基本上接近全民degree
要你班港豬去關心佢地，收皮啦

如果香港FG企硬18k 唔知FG失業率會幾多
不過打完十號波都要攀山涉水返工嘅香港人，就算大細企業合謀開價8k都照衝
當你見到香港八大大學生搶住報ACO就知香港私人市場開價幾低

既然連登仔講到韓國咁好，點解佢地咁熱衷於移民？

事實上韓國就係hell，就算係日本都好過韓國。

連登仔下下用香港價值觀（樓/物價/人工）睇人地，咁梗係乜鳩國家都好過香港。如果香港職場轉玩韓國果套既話，好多香港人肯定頂唔順。

韓國普遍物價日用品同香港差唔多 甚至更貴
菜 生果選擇少又貴 貴過香港好多
租樓係平過香港一半

但人地職業多樣性高, 唔一定要做office

唔用香港價值觀用乜撚價值觀啊？
客觀數據就比左你
不如調撚轉叫韓國人黎香港感受下香港丫
資助大學得2成人入到
但非專科fg人工得12-13k
買樓4倍價錢
租樓2.5倍價錢
發達國家邊個地方差過香港啊 開黎睇下

衡量 樓 物價 人工 呢啲最直觀有數據比較 叫香港價值觀
咁支那生活一定好岩你，工作hea到爆，物價媲美香港，人工得幾千，除非你做it

以為加個事實上就真係事實啊？
hell你老母咩 咁香港一定係Infernal hell
日本同韓國對比歐美係垃圾
但同香港比一定係世界級天堂

垃圾港豬ff人地過既生活同自己一樣咁差
可能會令自己個心過得好過d
但人地其實係因為生活富足所以開始煩惱一d更加高層次既問題
而香港人仲係地下爬緊

日韓財閥三菱三星，重工業高科技，另有強大文化產業
香港財閥地產囤地炒樓，文化產業沒落曬
無實業，經濟產業單一，職業多樣性自然低

美國加州ktown梗本就係韓國人集中營
Google返92年LA大戰
黑人vs韓國人
2邊都拎槍互射，韓國男人有當兵經驗
真係打哂仗咁

原本都唔知有呢件事
係之後當地華僑講先知
就算係外國比人蝦到盡都要堀起
唔會回流
其實大陸人咪又一樣
個個有得走就走

韓國人移民黎香港玩幾年
應該仆翻去韓國，走都走唔切

女同學係港女黎架
唔係韓妹
韓妹就算跑到去外國要認命
面對住韓國大過自己既人都要去服侍佢地
佢地婆媳文化又係好慘
呢樣野我諗香港人好得多

唔鐘意咪分家出去租樓住
又多無飯夫妻
韓國係老婆就算唔識煮飯
個雪櫃都一定要長期有5,6,7款小菜擺係到
要keep住整！唔係又比個奶奶阿之阿左

韓國對學歷階級觀念重，但根本就好合理
試諗下如果
香港三大22k
八大18k
其他後生仔14k
你覺得咁樣好唔合理咩？
有個中同讀中大乞食科，fg人工仲低過一早出黎打工嘅中同
如果韓國社會係殘酷壓力好大，咁香港就係均貧，反正起薪13k同20k都係買唔起樓，得閒再笑下亞洲四小龍嘅難兄難弟台灣人工低

泡菜同日本人都未撚見過大蛇屙尿
話自己生活壓力大果班黎香港走兩轉，肯定會變到好愛自己國家
日本人畢業就搬出來住，甚至大學已經搬埋出黎
港豬就癡屋企住到30歲先儲夠首期搵緊樓
租樓就用成份糧

嘩無內容到呀

所以我一早覺得
全亞洲生活最好的地方其實係澳門

年年派錢加上生活又hea
可惜基建差、網速慢、娛樂少
無理由日日叫雞架
賭錢係遊客生意

未見過大蛇屙尿就唔會個個爭外資公司/日資外派啦
尤其日本仔做日資外派香港根本就好撚爽，公司負責哂租樓同仔女讀書筆數
又唔使跟足哂日本HQ果套

香港後生仔應該點比？

港仔
澳仔
支仔

台仔
韓仔
日仔

公司負責曬就緊係爽啦 洗撚你講咩
香港你係有錢人都好撚爽架

韓國最低工資，平均收入都高過香港
樓價收入比低香港勁多

韓仔講搵唔到工係講緊22k呢啲水平嘅工呀
15k - 18k都會嫌非大公司無前途唔做

之後成班喺到FF人地啲FG好慘

因為香港大細公司都係13k
所以唔存在fg好慘既問題
結論：香港贏

其實做咩行業緊要過你咩學歷，學歷係for第一份工only，頂多讀個pt taught master for升職
就好似香港做電子，台灣做金融/會計一樣
你自己特登宗個頭埋去，然後就怪人工低

講到咁簡單 我夠想做醫生啦
你估好容易咩
但宜家講緊泡菜垃圾文員仔人工高過你香港咁解咋嘛
幾時先面對現實 香港先係亞洲最接近地獄既先進地方

Exchange同學個阿哥就係考咗五年先做到檢察官
考完之後容光煥發

我既意思係直接用香港人工/物價/樓價去judge人地
點都係用當地購買力黎比啦
假如係台北生活每月搵30k ntd，你又覺得每個月會淨返幾多？
如果係30k hkd係台北生活，咁又如何？

其實真係
韓國喺明代開始畀宋儒理學影響到而家
可能係因為太多內亂 真係無得唔靠階級觀念去治國

孔子提出嘅學說同宋儒理學有一定出入

去到宋代先攪三綱五常呢件事

基本上掂到呢隻學說嘅人都變到好封建
階級觀念重到癲

因為韓國好易入大學
名牌大學可能先等於我地八大 咁梗係爭住入
至於畢業要入到大公司先有前途 韓國霸權咁嚴重有幾多大公司一隻手數得曬 香港咁多大公司機會自然多啲
同埋香港無論你中五畢業定ive仔 識搵機會就有得發圍 想知呢個情況韓國會唔會發生

我覺得奴性重係因為亞洲未經歷過歐美嘅改革運動

唔會

韓國人由受精個一刻就doomed 成為閪人社畜

咁你又有冇考慮埋當地cost of living同稅率？
淨係識睇gross salary，咁瑞士咪全球最好？
你知唔知美國住bay area，一年搵120k usd都生活好痛苦？
不嬲白領純搵錢黎計，黎黎去去都係香港新加坡美國，你自認係精英中既精英就去美國

南韓年輕人自殺率係全球排名第一
證明佢地生活壓力真係好大

計算埋購買力 依然係好過香港好多

lunch大概30-50蚊水平
樓價4份1
你仲有咩想講？稅率？

人地即使係讀乞食科無技能只要大學出身入大企業就係高人工明唔明
點解King u依家咁多韓國人，就算乞食科都讀

南啦
北韓啲人唔知外面世界
冇乜物慾 住就基本上政府睇住

睇完咁多留言 發覺香港打工真係好慘 韓國平均工資都咁高架咩

唔係好高
係你香港太低姐
日韓都唔係新加坡果皮

你班仆街成日笑台灣人無腦, 但真係東亞嚟講生活得可以開心啲嘅地方

香港一定係最差 沒有之一

紅字打漏

你講嘅野其實同我講嘅無關係。

你講緊嘅係香港老闆𠴱套，你乞食科學歷無用，你FG無技能，我俾錢你學野，反正就係檢討自身。

我講緊韓國對學歷階級觀念，講緊成個社會，而唔係自身，同樣乞食無技能，大企業就係想請名牌大學+靚仔靚女，韓國人就係咁膚淺現實

最終結果就係韓國有階級，名校學歷入大企業嘅人工就黎多成倍，香港無乜階級，只睇你讀嘅科乞唔乞食，爆左煲未。可惜韓國階級最低層垃圾大學嘅起薪都係同香港above average有突嘅八大乞食科FG一樣。

唔比用手機同坐監冇分別

下？我啲入唔到八大嘅同學讀東華化驗，出到嚟起薪兩萬八
（雖然都算係degree

講緊文員仔wo

用腦唸下都知點解我寫Degree唔係寫八大啦
梗係計埋私大同non ju啦
Even恒商出黎撈份auditor 都唔至於成世waiter咁折墮啦

台灣咪仲慘 22 k
買隻ps4 game 都用左8%

睇錯 冇野鳥

真係開心就唔會成堆台仔爭住要移民

你要上位要發達定一世冇出息先

點解咁既生活下 umji都可以咁撚肥

去明洞見好多小販都係後生仔

人地平均工資都有12k
但樓價1-200萬左右
計算埋購買力，過得比你好啦

一開始嘅comment講緊「總結係入top大學等於佢地人生既一切,其實都幾痴線
不過香港都朝住呢個方向行緊,只係冇咁極端」，
而你就話「香港咪一鳩樣」

但你之後用無degree嘅後生仔嚟做illustration，咁唔只係唔一鳩樣，仲差好好好撚遠——
需知道香港咁多self fin degree又有鯨大，儲多幾年錢想讀就讀到啦 ，無degree嘅真係個人選擇嚟

香港唔係啦
除非神科否則都係半乞食姐

然後拎咗個degree就學似你講去big 4做audit狗真係唔至於成世waiter咁折墮啦

有專家研究過全民degree，最終會重新走向得少數入大學時代的精英主義

因為市場會搵一個最方便和有效的方法請新人，減省行政成本，就係以大學名氣和排名去踢走申請者

香港就係因為未去到全民degree，非三大或非八大先有得生存，學店預知上面提到的情況，不斷申請開專業科，只要社會發展到全民大學生，佢地就可以上位。

但韓國全民degree下 fg人工都比香港高
呢個先係悲哀既地方

工程, 同護士都難做㗎
工程唔係個個數理勁
勉強做落又唔太差嘅

但護士,
開咁多course 咁多人報
但流失率好高
讀嘅嘢又多又煩又skill test intern
呢份辛苦工壓力唔細㗎

架仔做個拉麵師傅
都會受本地人尊重

你試下係香港同人講
我係做煮麵

你又真係幾神奇
人地國家咁多社會問題又唔知
執住樓價平過香港，人工高少少就話一定生活好
香港唔係好，係愈黎愈差，但點都未去到最差

我真係諗唔明，點解呢啲post下下都要鬥慘
人地社會有問題，有人食緊屎
然後一定有人衝出黎屌，話佢食果舊起碼仲係熱
我食果舊就凍過你臭過你都未出聲

呢啲邏輯真係好撚廢老
又係咩阿叔當年遊水黎香港你都仲未出世

所以咁多韓國人 尤其男嘅讀書嘅時候自殺

發達國家邊撚個地方年輕人生活好過香港人啊

衰過

近排睇韓劇話17年青年失業率有27%
其實韓國就業咁差，啲年青人生活環境係點
有冇住劏房呢D

我唔係太理解你點解咁堅信自己生活係最差
每個地方都有自己嘅苦處，一刀切咁比較係冇意義
除非你拎打仗國家呢啲絕對例子黎比

「慘」係一種好主觀嘅狀態，脫離左文化社會context就好難比較
你講黎講去都係樓 食物呢啲物質層面嘅野
發達資本主義國家好少有人會餓死，純粹生存問題唔難解決
但除此以外大量生活 文化 社會問題，呢啲多重因素所帶來嘅生活壓力好難量化
拎一兩個point出黎就斷言某個地方生活係絕對差/好，係唔會有意義

慘係好主觀？你又真係幾主觀嘅

比較 人工 物價 樓價 呢啲客觀數據都唔足以比較慘？

比較物質層面有咩問題？香港樓價住屋問題你話算唔算生存問題唔難解決？又係嘅，生存嘛，住劏房都可以生存到

連登仔比較方法

對比台灣、支那：香港人工秒殺

對比日本韓國：香港無壓力輕鬆啲，人工樓價物價唔重要

對比新加坡（未有DQ時）：坡豬無自由，反對派畀人用法律玩死

對比新加坡（DQ發生後）：我地都係講返中台日韓啦

人地既困難係滿足左衣食住行之後，追求更高層次同水平遇到既問題
而你班港豬連住都滿足唔到，呢d只能叫做生存
有曬客觀數據比你量化仲講乜主觀狀態
你會唔會話個有錢二世祖一出世就要繼承家業好大壓力好撚慘，都係做窮人比較好同舒服啊
宜家唔係鬥慘，而係你班垃圾港豬連關心人地既資格都冇，人地最慘果個都過得好你地幾倍
好似個非洲人關心你地香港人係咪好慘咁
我個日本fd指撚住你地黎笑啦柒頭

好多韓國人去美國讀書

慘係心理狀態，數據係客觀狀態
你問敘利亞人，香港人慘唔慘，佢一定唔會覺得我地慘
因為佢除時聽日太陽都見唔到
你問劉鳴煒，佢都唔覺得香港後生慘，去少啲日本就買到樓

無視日韓社會生活狀態，淨係用樓價去評價佢地生活
結果就好似幾年前有外國報道講，香港係宜居城市一樣

大包圍你講撚曬啦
咁呢個世界邊撚個地方唔慘啊

賭王都好撚慘啦咁多人等佢死分佢身家
李嘉誠都好撚慘啊90歲人仲未有得退休要繼續返工
你用下個腦好唔好
敘利亞人有冇資格去關心我地慘唔慘？
同樣你港豬有冇資格去關心人地韓國日本慘唔慘
根本唔係同一個層次，韓國人心諗你地籠屋狗死開啦

數據只係側面證據，社會文化制度都係因素
韓國呢個國家，上面都大把人講左成個社會氣氛都有問題
比你買到層樓又點，佢地苦處根本就唔係樓價
日本係另一啲問題，社福逐年cut, 經濟勞動體制萬年不改
表面風光係大量派遣勞工朝不保夕堆出黎

無錯呀，我咪就係講用一個context去judge另一個地方嘅社會問題，成件事無意思
你完全用香港context去講日本韓國社會問題，都唔會有有意義
你要用返果個context黎評論，其他地區比較只係手段

小明斷左隻腳成世行唔到
小美煮公仔面辣親手指 好痛好唔開心
大家都有受傷 各有難處 唔可以用小明角度去諗小美
大家其實係一樣慘

所以我咪話你冇腦
你係香港forum唔比人用香港角度去睇一個地方慘唔慘
我有客觀數據同你分析人地點慘都不及香港年輕人面對既問題
大家個問題係唔同層次，人地點慘生活都係好過你香港人
你地係度扮專家以為好清楚人地國家既情況 其實人唔笑狗都吠

你作為一個非洲人都唔會覺得香港慘 仲覺得香港係天堂 訓街都ok
同樣你作為一個香港人亦冇理由會覺得韓國日本人慘，因為人地生活其實好滋潤，民族性又高

你同小美講小明斷左腳好慘，都唔會改變小美痛嘅事實
比較邊個最痛，從根本上就毫無意義
應該做嘅理解唔係比較，係各自了解兩者有咩問題
小明比義肢佢行，小美帶佢去醫院
同小美講佢未係最痛，小明都未出聲，呢個係反智嘅行為

但其實你就係小明
你斷左隻腳 然後係度問小美你手指痛唔痛啊
但你隻腳斷左仲流緊血
小美心諗你個戇鳩仔做乜撚野

Sor, 我冇咁覺得
我係日本做緊research, 我睇到好多你旅行睇唔到嘅人
表面風光嘅社會，下而壓住大量嘅犧牲者

或者咁講啦不如你講下日本比香港人遇到更困難更辛苦既問題
我幫你答一個先：
要陪酒應酬工時長(而無視香港平均6日工作,工時世界最高)
階級觀念重(而無視香港老屎忽文化，工資購買力係日本5/3水平)

笑撚左
拎iu做例子
上網搵下iu細細過 係一個窮撚黎
食麵包都已經求神拜佛

點解你係都要逼人認同你個套觀念？
死都要用香港標準去睇人地，然後就淨係拎人地fulfill到，而香港fulfill唔到既野係咁無限放大
跟住就可以得出人地好過香港，香港係最慘

想知道人地生活慘唔慘，唔係應該由人地既condition出發咩？

呢啲只不係最表面果層
先唔講深層次嘅政治問題，城鄉差距，東京一極集中，少子高齡化，派遣，仲有一大堆
九十年代前仲可以壓到去睇唔到嘅地方，將寄場邊緣化，戶籍制度下無視單親家庭，但90年代後浮晒出黎
社員愈請愈少，幾乎所有野比晒派遣
但你係日本生活，唔係社員就幾乎乜都生存唔到
就算比你做到社員，計返時薪仲少過parttime
數據上工時好似唔長，係因為報上去犯法，實質成日有過勞死新聞
城方都市經濟極差，年年赤字
如果唔係有札幌頂住，北海道已經破左產
所以之前有講將北海道分三個縣，除左札幌都唔肯
然後所有後生都跑去大城市，但大城市根本負荷唔到咁多人
所以一大班人變晒派遣，甚至更底層嘅勞力，支持出一個表面風光社會
加上少子高齡化，65歲以上人口35%,一個在職人口支持兩三個老人
除左東京，人口年年下降，經濟愈黎愈差，冇人結婚
你同佢講樓價，呢個根本唔係日本社會問題
之外仲有一大埋社會文化問題，我廢事打咁多

正如支那人關心美國選舉
太監關心人地行房性事
香港住屋咁大問題，一句生存唔成問題就可以帶過 跟住好關心日韓社會階級壓力

俾多個比喻就係台灣人拎25k笑香港人壓力大生活唔好一樣
台灣呢個水平返去同支那城市比較啦

on9 ,樓主開post係想探討韓國後生仔既生活情況,你不斷咁拎香港問題出黎講就係9唔搭8
就好似你同成班朋友傾好哂去日本旅行,已經book埋機票酒店,宜家傾緊去日本旅行玩咩景點,點知你無啦啦跳出黎話「日乜撚野本呀,韓國仲好玩」

連登痴線佬係多,但係痴得好似你咁勻秦就真係...

階級文化死全家

生活困唔困難係程度問題，有得靠數據生活各種指數客觀比較，工時、工資、生活成本、樓價

新加坡、韓國、香港、台灣亞洲四小龍，社經都係同時期蓬勃發展，比較起黎就發現韓國起碼有中上

去日本旅遊玩咩唔係程度問題，你呢個比喻將你個智商完全表露無遺

最好笑係，自己琴日都比較埋一份，仲話我比較時無計到當地購買力，今日華麗轉身話唔應該作出比較

其實你琴日啲回覆我膠都費時俾

一陣話睇人工 樓價 物價係香港觀價值觀，講到得香港人care人工物價樓價咁，話你on9驚你嬲

一陣又話用香港人工物價樓價去judge人地，要用當地購買力比較。大佬呀，人地人工高過你而同時生活成本平過你，淨係樓都平你一大截，同樣嘅錢都好使過你，仲購買力，柒少陣啦好無

叫人唔好比較，自己就將台灣搬出黎，當你物價同人工同樣比例提高，台灣人買iphone 買steam game有冇平啲呀？台灣人自己都知人工高係王道啦

幫你cap埋圖啦
On9仔見唔少，on9得黎仲要咁主動口臭都係第一次見

日本唔係cut工時咩

睇完上面留言
我覺得香港冇泡菜國咁極端
起碼後生仔仲有d空間生存
例如考試上
起碼香港入唔到三大/考唔到I bank
都唔會比人當地底泥先
社會對後生個expectation 都合理d先

因為大家一齊地位低
所以冇分級數

咁公平啲呢啲唔係淨係睇人工一個數字嘅
佢哋物價同香港比係點先

前後兩句有咩關係

佢哋可以用選票選擇自己嘅命運

可唔可以打多d
真心想知

人地咪用左小明個例子答你law柒頭

香港夠有outsource迫自己打自己工壓榨呢d問題啦
仲有香港係無集體談判架仆街
放係韓國日本台灣呢d工狗都唔屌架傻閪
日本訓網吧都有個獨立房先1000幾yen
香港網吧乜柒都無一晚都要舊幾，已經係最撚平

樓價民主就職拎黎比,比到自己幾撚慘！一講職場香港人就Skip

香港工時世界第一又比你地skip
冇集體談判權又比你地skip

度度都有好同唔好,何必拎D野黎放大,大家互換都未必頂得順,比你返40個鐘,日日對住D廢老刷鞋講野唔岩聽唔夠恭敬比人一野拍落黎屌,我地都未必頂得順,何必拎幾舊屎黎比

睇開內容農場既on9先會信日本老屎忽話打人就打人

合約工已好威威

韓國呢？

我對上間日資已經係咁,好鐘意拍頭,需然唔叫打未去到痛,但好肉酸,仲要dup低頭比佢拍

日劇都大撚把呢d情節喇
近排套無法成為野獸的我們點解喺日本咁hit?
咪就係因為夠真夠貼地，引得起人地既共鳴囉
條友仲要死撐日本唔係咁

我話既，中港日韓d腦細一樣都係濕鳩
係都要比邊舊屎無咁臭有咩意義？

日韓做野心理壓力真係好撚癲,放左工仲要陪飲酒賣笑,明明朝早比佢屌撚完

但有時民主都未必代表揀到正確決定

早幾年大坂改革公投
就係因為班廢老驚會cut老人福利+巿長係後生仔就投反對票
最後就否決左

因為日本人口老化越來越嚴重，呢種「老人民主」會越明顯
當民主之下老人選票越來越多，班政客為左選票，政策都會向廢老傾斜

前排先有個社長禁下屬個落火鍋到
我作為崇日撚都覺日本文佬好癲
你話香港要番6天工作
但係明明出面大把工番5日你又唔講
講到老屎忽香港又唔夠韓國日本勁
我單單拎日本唔比轉工依個point已經可以屌打大部份香港工作既問題

連登呢度都有唔少比老屎忽玩
寫花埋你份reference都仲得

點講都會有班廢老預備軍出黎講香港一定係最差
我已經幻想到二三十年後，佢地對住啲新生代又講
「你地都未知咩叫慘，阿叔2000年代果陣乜乜乜都未出聲」

廢事係連登打咁長
有興趣就睇我其他途經出嘅文

日本真係咁差
有地盤佬做下 有間屋有架車
收工可以去機鋪打機就正

香港果種係陰濕
中意走法律罅搞尻你
請你果陣唔會明碼實價先容易壓價
合約寫就寫朝九晚五，實際上就無償OT
仲有好多仆街野食你假食你福利

日韓果隻就當面屌柒你
精神壓迫+言語侮辱

邊隻仆街d就見仁見智喇

日本d屋都係供三代架

講真，移民既話日本真係唔係好香港好好多
係除左香港果隻城市奴隸既生活之外多個去鄉下耕田既選擇咁解

日本人話一就一話二就二
香港人明槍易擋暗箭難防
面對西人笑面虎個種精神壓力

耕田呢個選擇其實唔存在

唔明點解日本d 樓咁平都要供三代

起碼鄉下生活指數無一線咁貴空氣好
香港對基層有so只係無天災殺人放火

一早無呢回事
市外樓100幾萬都有交易

邊個同你講生活成本低
呢個正正係城市人嘅誤解
出入車油費，保險，稅金全部都貴過大城市
仲未計老人社區唔比你埋堆

供三代係8,90年代....係日本樓價最貴果時

類似而家香港氣氛
覺得樓市永遠昇
又易同銀行借到錢

咁造就"供三代"都要買樓念頭

到90年末呢d思想就爆煲

起碼食天然野住得舒服先，係無乜生果食
一個set平平地40蚊都有交易料又靚，或者吉吉家松屋
香港廿蚊燒味飯食到生cancer高血壓

你高興啦

隔離飯香啫
喺日本，中華料理又變左高檔野
佢地覺得酒樓點心/燒味係高檔食物

大部分香港人都唔明白/感受唔到一個世界各地都有的社會問題(除左新加坡)
就係城鄉差距
香港同新加坡都係地方細而又高度發展的發達城巿
唔會話新界北同中環人的生活有極大差異
但係強國，台灣，日本，南韓呢d
鄉下地方真係仲耕緊田
收入低永無出頭
後生仔要”上京"/"出城"尋找機會先有得發圍

衰d講句，做雞/拍av 的囡囡
好多都係鄉下妹黎
就算美國都係咁

出面先有個post話個個日本後生仔都出曬大城市
冇人肯留係農村
香港後生個代咁鐘意屌廢老
去到日本農村死撚緊
見到面一定要打招呼之類己經玩死你

搞掂香港自己先

人地係食新鮮野呀，你食狗飯

吉野家松屋呢d快餐野會新鮮得去邊

你話食物安全好過香港少少同埋海產新鮮既話係無錯既
不過比著你移到民去日本都唔會有錢餐餐食海產喇

人地本地有回農業唔駛食進口架
係蔬果類貴到癲呢個缺點，但食一定新鮮d急凍野，燒味咁平貨源真係你諗你

好認同....
來緊只會年年加稅

In 1990, Japan was 67% self-sufficient in agricultural products and provided for around 30% of its cereal and fodder needs.

farmers often shifted from dairy farming to production of high-quality (and high-cost) beef, such as Kobe beef. Throughout the 1980s, domestic beef production met over 2% of demand.

日本喺1990既時候糧食自足率都係得三份之二
而家我無記錯既好似已經係50%左右

牛肉既滿足率更加得返2%
佢地d農產品都係行高檔路線先有得做落去
養得種得既都係和牛呀，citysuper幾舊水一隻既哈蜜瓜

咁你覺得你喺日本吉野家松屋食既幾百yen牛肉飯
會唔會係和牛吖啦？

On9
小明個analogue差到咁都好意思吹奏
你肯定冇睇過M字頭果位巴打係第二度出既article
唔信你兩條柒頭會比M巴打更了解日本囉

你都痴線
人既生存基本上離唔開衣食住行
當然可以成為衡量慘唔慘既重要因素
咁都要比你形容到「講嚟講去都係樓 食物」?

香港樓價既然全球最難負擔，
拎呢樣出嚟講有咩問題，咁都係斷言?
係咪要輕輕帶過佢先叫公平?

所以好多比較講嚟講去都係晒氣

好多人都冇specific去比,
話「日本好慘, 過勞死, 住千葉返工好遠」
咁但係你用緊香港既咩人去比先?
搵住港島返中環既人去同呢d日本社畜比?
咁香港人緊係好舒服啦,
但香港果堆茶水阿姐同做飲食業既, 唔提吓?
日做10個鐘以上,
仲有it狗呀 物流呀 account果班冇得放工既人呀,
租住天水圍但要返灣仔/鰂魚涌既人呀,
呢d人都係香港人寫照, 唔用吓呢d做ref?

都未同你計香港人平均住屋size同租金問題,
工時就的確係最長, 樓的確全球最貴,
仲有全球物價城市排行,
香港已經係亞洲之冠, 高過東京同泡菜

即係我唔係咬定香港人實係最撚慘,
日/韓仔一定開心好多,
但係我想講 好多人比嚟比極,
都唔係用同一種階層、背景既人去比較,
工時、樓價租金果d野又輕輕帶過，
淨係講句人地過勞死、佢地返工都好遠 就帶過去，
然後就喺度憐憫日/韓既人好慘 ，
你地真係做港豬最幸福

無謂拗喇
依個post原意係討論他國嘅社會，本來就係應該了解他者嘅問題
但佢地注意點只係「邊個比較慘」
因為佢地唔係想了解其他人，只係想其他人了解佢地，可憐自己

比較慘唔會增加任何知識，亦唔會有任何得著
就算個結論得出xx最慘，咁又點呢？冇架，完囉

三星共和國

韓國自殺率差唔多全世界最高

就係鬧鳩你地班離地撚既想法呀
點解唔理下本地自己人係點先
淨係話香港點好外國又點差呀，你唔覺自己好噁心？

進口，同等質素下係都賣得平過你(計2地購買力)，上面有資料

加埋樓價，香港一定最慘
唔計樓，平民黎講香港一定最方便，日本一定最舒服。泡狗乜都唔係

但人地有得屌韓妹

因為個topic唔係討論緊香港囉
由頭到尾都係得你地兩個係咁jer住香港黎講
明明係韓國都可以變左講香港，離你老母地咩
九唔搭八

齋睇價錢就係
香港淨係鋪租都chur高左幾成物價

不過日韓稅率高香港幾多先
平時過去旅行就查梗係唔覺
不過喺果度住既話就另一回事